「貧困戶」家中藏茅台等貴價酒 內地官方親民騷被質疑造假 網民喊話：我家都要臨時走訪

山東青島市的街道官員探訪困難戶，網民卻發現該貧困戶家中擺放茅台等貴價酒。（互聯網）

有網民放大照片一看，質疑困難戶家中出現疑似跑步機或按摩器。但官方指，其實是嬰兒車。

網民發現屋內有平面電視機，懷疑該困難戶其實並不算貧困。

...
事發於本周三（3日），青島市城陽區棘洪灘街道辦微信公眾號，發佈了一篇題為《春節走訪困難戶濃濃溫情暖人心》的文章，當中的一幅配圖顯示，被走訪慰問的困難戶家的書架上，擺放了茅台、五糧液等價酒樽。不少網民質疑該「困難戶」是臨時演員，並非真的困難戶，其中可能存在舞弊現象。

有指，臨近農曆新年，價格較便宜的茅台酒每瓶近1,500元，但因求過於供，近日已被炒至3,100元。

由於網民討論得沸沸揚揚，城陽區棘洪灘街道辦昨日下午再度通過微信公眾號發佈一則《情況說明》，表示引起今次爭議的配圖中，貴價酒樽其實是空酒樽，是該困難戶參加親友宴會時，將客人喝剩的酒樽帶回家中收藏。
...

高官： 我家裏面這些錢都是假的 這些女人都是朋友來的

假酒大把啦

假酒先千五
真酒你估千五會唔會有

個樽執返嚟，入面水嚟，仲要唔乾淨，有蟲，好橙

係咪香港人助養到肥肥白白？

已經全面脫貧